[基督教] 究竟咩係靈恩派？

以我所知，靈恩派係基督教其中一個派別。
對比福音派，網上搵到嘅資料似乎對靈恩派嘅負面評價比較多，內容環繞住對聖經嘅理解同說方言等現象。

雖然係咁，靈恩派教會仍然有唔少信眾，香港都應該有唔少。因為我本身對基督教無乜認識，唔識得分網上資料嘅真假，有無巴絲打講下兩個派別有咩唔同？

(利申: 無任何宗教信仰）

說方言片段
<iframe width="560" height="315" src=" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

香港得天主教係比較清泉

之前返個間教會都係靈恩派
而且黃仁龍都有返 每次都見到佢咁濟
我記得佢都係識方言
一個咁勁既人我真係諗唔明到底方言係真定假

返過一間靈恩派既教會，傳道人會恥笑其他教會唔信現代有神蹟，又會暗指俾其他教會逼害… 花生幾好食，後來冇返… 牧師幫陳振聰受洗果間

我諗呢d野同學歷無乜關係嘅...不過真係無諗過佢識喎

入面d人好唔好？你無返之後有無煩住你或者比說話你聽之類？

有咩好研究

好奇想知點解同一個宗教都咁大分別

主恩會

巴打返緊呢間？

入面啲人冇乜野，我冇返之後佢地叫多一兩次都冇煩我。

我只係覺得佢地當返教會係社交聚會多過宗教。我讀科學接受唔到啲反邏輯既野，而教會相對保守，覺得現代科學同聖經對立。而我好多次按手祈禱(即係一個牧師/傳道人按手喺你額頭而令聖靈降臨你身上既儀式)希望見証到神但都唔成功。我開始質疑呢個神，之後冇返。

而其實非靈恩派既教會都會攻擊靈恩派，例如我聽過有人叫我唔接受按手祈禱，因為都唔知降臨到你身上果個係咪真係聖靈，話唔定係邪靈。

講多少少，過左兩三年之後果個牧師被控非禮，就係私人按手祈禱果時出手，佢都認左罪。 諷刺嘅係嗰時佢話佢爸爸都係牧師而且畀人屈非禮， 所以離開主流教會。

原來發生過咁多事...
如果一個人本身唔知到有分靈恩派福音派，而返咗間靈恩派教會，真係有可能以為佢地嗰套先係主流

上面講得唔好，我諗靈恩派都係算係主流
只不過基督教本身都好多派系鬥爭， 覺得自己先係名門正派笑嚟笑去
雖然我而家唔係耶撚，但係都好多基督徒朋友，見到佢哋share 過一個神學專家嘅 post。入面講其實係唔係主流對於一個想要救贖嘅人唔係重點，重點係嗰個教會有冇幫助到佢。
屌醒班教會領袖要做多啲社區工作，好過去搞屎搞棍，批評人哋係異端

靈恩派通常係指基督新教入面，特別強調聖靈外顯工作、聖靈恩賜嘅教會群體。

靈恩派入面光譜都好闊，源自三波靈恩運動，有建制有激進(唔係政治上)。

在香港，比較大宗派的有神召會、五旬節聖潔會等。

通常獨立堂會比較激，例如611靈糧堂。

靈恩派聚會好撚hyper
祟拜集體手舞足蹈，喊，甚至喺地下典下典下
主流福音派教會就當佢哋異端
但身邊都有人轉會去咗靈恩，佢哋人數應該唔少
以上唔係親眼睇，但喺教會圈子聽返嚟

親身見過
好撚痴線
成堆人會冇啦啦典地 狂喊 口upup

靈恩=傻閪

用開放啲角度睇

神功(茅山六壬嗰啲)一樣有上身、講方言
靈恩派真係同靈界有交流都唔奇
好多人係呢類神秘經驗而信奉某樣嘢

而福音派只係講道、祈禱,
所謂神秘經驗好多都係內心主觀感受
冇乜外在做出嚟嘅客觀效果

咁樣嚟睇邊個堅啲

真心第一次聽人話天主教清泉

咁葉寶琳個八婆呢

Once I saw this guy on a bridge about to jump. I said, "Don't do it!"

He said, "Nobody loves me."

I said, "God loves you. Do you believe in God?"

He said, "Yes."

I said, "Are you a Christian or a Jew?"

He said, "A Christian."

I said, "Me, too! Protestant or Catholic?"

He said, "Protestant."

I said, "Me, too! What franchise?"

He said, "Baptist."

I said, "Me, too! Northern Baptist or Southern Baptist?"

He said, "Northern Baptist."

I said, "Me, too! Northern Conservative Baptist or Northern Liberal Baptist?"

He said, "Northern Conservative Baptist."

I said, "Me, too! Northern Conservative Baptist Great Lakes Region, or Northern Conservative Baptist Eastern Region?"

He said, "Northern Conservative Baptist Great Lakes Region."

I said, "Me, too! Northern Conservative Baptist Great Lakes Region Council of 1879, or Northern Conservative Baptist Great Lakes Region Council of 1912?"

He said, "Northern Conservative Baptist Great Lakes Region Council of 1912."

I said, "Die, heretic!" And I pushed him over.